# G1k.me - Сокращение ссылок с правами доступа

---

***Внимание***, данный проект находится в начальной стадии разработки. Реализованы лишь базовые фунции такие, как нахождение редиректа (записи в БД о сокращенной ссылке), ведение статистики, добавление редиректа в БД.

---

# Начало
1. Импортируйте файл в БД MySQL `import.sql`
2. Настройте под ваши нужнды и переименуйте `config.php.sample` в `config.php`
3. Создайте пользовательский интерфейс (см. [примечание](#Примечание))

### Редиректы
Достаточно лишь создать класс `LinkShortenerEngine` и обратиться к функции `findRedirect()`, которая вернет:  
* `false` при отсутствии в системе данного сокращенного адреса
* URL, куда должен быть совершен редирект

Далее сами строите логику программы.  
Пример файла `redirect.php`:
```php
<?php
/* Подключаем engine.php */
require_once __DIR__.'/../classes/engine.php';

/* Создаем класс движка */
$Engine = new LinkShortenerEngine;

$url = $Engine->findRedirect();
if ($url !== false)
{
  header ('Location: '.$url);
}
else
{
  /* Возвращаем ошибку 404 и показываем шаблон */
  header("HTTP/1.0 404 Not Found");
  include('errors/404.html');
}

```

### Аналитика
Для идентификации *уникальных*\* посещений собираются следующие данные:
IP адрес, referer (если есть), user agent (если есть).

> *\* Данные основаны на IP адресах пользователей. Для получения более детальной информации советую подключить сервис [Google Analytics](https://analytics.google.com).*

## Примечание
* Исходный код открыт исключительно backend'a, весь frontend лежит на плечах разработчиков, что пользуются данной системой
* Для работы с Базой Данных используется сторонний класс [joshcam](https://github.com/joshcam)/[PHP-MySQLi-Database-Class](https://github.com/joshcam/PHP-MySQLi-Database-Class).
* [**В**] Зачем я делаю эту систему и что меня толкнуло на публикацию исходного кода в общий доступ?
  - [**О**] Потому что у меня нету никаких проектов, исходный код которых есть в общем доступе. Данный проект я делаю чисто для себя как аналог [goo.gl](https://goo.gl/) или [bit.ly](https://bit.ly) (ну или просто для того, чтобы оправдать свою покупку домена [g1k.me](https://g1k.me) ;D), а так же для того, чтобы показать уровень владения PHP.
